<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>

<template id="cud3"> 

    <t t-call="website.layout">
	<div id="wrap" class="oe_structure oe_empty">
      <section class="s_cover parallax s_parallax_is_fixed bg-black-50 pt96 pb24" data-scroll-background-ratio="1" style="background-image: none;">
        <span class="s_parallax_bg oe_img_bg oe_custom_bg o_bg_img_opt_contain" style="background-image: url(&quot;/web/image/website.s_cover_default_image&quot;);"/>
        <div class="container">
          <div class="row s_nb_column_fixed">
            <div class="col-lg-12 s_title" data-name="Title">
              <h1 class="s_title_thin o_default_snippet_text" style="font-size: 62px; text-align: center;">CONDITIONS D’UTILISATION</h1>
            </div>
			
			<!--
            <div class="col-lg-12 s_text pt16 pb16" data-name="Text">
              <p class="lead o_default_snippet_text" style="text-align: center;">Ecrivez un ou deux paragraphes décrivant votre article, vos services ou une fonctionnalité spécifique.<br/> Pour avoir du succès, votre contenu doit être utile pour vos lecteurs.</p>
            </div>
            <div class="col-lg-12 s_btn text-center pt16 pb16" data-name="Buttons">
              <a href="/aboutus" class="btn btn-delta rounded-circle o_default_snippet_text">À propos</a>
              <a href="/contactus" class="btn btn-primary rounded-circle o_default_snippet_text">Contactez-nous</a>
            </div>
			-->
			
			
          </div>
        </div> 
      </section>
	  
	  <section>
			<div class="container">
				<div class="row">
					<div class="col-sm-12">
					
<br/>					
<h2>PRÉAMBULE</h2>
<p style="text-align:justify;">
Les présentes conditions générales et spécifiques d'utilisation, désignées ci-après les
“Conditions”, sont applicables au site web gérée par NOBLE RETOUR ASBL.
Le Site Web et tous les médias et applications y afférents sont la propriété et sont gérés par :
NOBLE RETOUR ASBL ayant pour siège social:
18 Rue Fouche
6060 Charleroi
Email : info@noble-retour.org
Tel : 0465 48 48 50
</p>
<p style="text-align:justify;">
Vous devenez utilisateur du Site Web par le simple fait de visiter le Site Web, de consulter ou
de partager des informations sur le Site Web, ainsi que par toute autre utilisation du Site
Web. Vous êtes un utilisateur enregistré si vous vous connectez au Site Web ou à certaines
parties de celui-ci, en utilisant un nom d'utilisateur et un mot de passe. Toute utilisation du
Site Web implique l'acceptation des présentes Conditions.
NOBLE RETOUR ASBL a le droit de modifier à tout moment les informations se trouvant
sur ce Site Web ainsi que son/leur mode de fonctionnement et d'adapter à tout moment les
Conditions, et ce, unilatéralement et sans avis préalable. Vous en serez informé par le biais
d'une publication sur le Site Web en question.
Toute nullité ou annulation d'une disposition quelconque des présentes Conditions, n'affecte
en rien la validité des autres dispositions des Conditions qui restent pleinement applicables.
</p>
<h2>ARTICLE 1: BUT ET UTILISATION DU SITE WEB</h2>
<p style="text-align:justify;">
Le Site Web a pour but de vous informer de la manière la plus optimale possible des
différents aspects qui entourent un décès, les dernières volontés, les funérailles et les aides au
rapatriement. L'utilisation du Site Web est gratuite. L'accès aux parties généralement
accessibles du Site Web est libre. Vous vous engagez à utiliser les informations reprises sur
le Site Web à des fins exclusivement personnelles pour votre usage privé. Toute utilisation
commerciale, comme le placement de matériel promotionnel ou publicitaire, est interdite, sauf
autorisation formelle préalable de NOBLE RETOUR ASBL.
En cas d'utilisation du Site Web, vous déclarez vouloir utiliser correctement le Site Web en
question, son contenu et ses services et ne pas poser d'acte susceptible de porter préjudice à
NOBLE RETOUR ASBL et/ou aux utilisateurs/tiers, et/ou d'entraver le bon fonctionnement
du Site Web.
</p>
<p style="text-align:justify;">
Il est interdit d'utiliser ce Site Web pour commettre des actes illégaux ou criminels, ou encore
d'y installer ou d'y diffuser du matériel en infraction avec les droits de l'homme, les bonnes
mœurs, la loi ou de nature à choquer. Par conséquent, vous vous engagez
notamment à ne pas placer sur le Site Web de contenu, d'informations, de logiciels ou autre
matériel de nature pornographique, obscène, blasphématoire, diffamatoire, injurieuse,
menaçante subversive, raciste ou autre pour NOBLE RETOUR ASBL, d'autres utilisateurs,Page | 2
clients, membres du personnel et/ou tiers. Si vous ouvrez un compte (voir art. 7), vous
déclarez accepter de tenir les données de votre compte à jour pour autant que nécessaire et de
les gérer en bon père de famille.
</p>
<p style="text-align:justify;">
NOBLE RETOUR ASBL se réserve le droit de refuser l'accès au Site Web aux utilisateurs
qui ne respectent pas les Conditions, qui utilisent les données du Site Web de manière
inappropriée, notamment pour proposer des produits ou services payants ou pour envoyer des
messages non-souhaités en grand nombre vers les adresses e-mail d'autres utilisateurs de
l'Internet ("spamming"), qui d'une manière ou d'une autre sont susceptibles d'entacher la
réputation du Site Web ou de NOBLE RETOUR ASBL qui commettent une infraction aux
droits de propriété intellectuelle de tiers et/ou qui utilisent le Site Web à des fins
illicites. NOBLE RETOUR ASBL se réserve également le droit d'engager le cas échéant des
poursuites judiciaires contre ces mêmes personnes.
</p>
<p style="text-align:justify;">
Si vous placez un contenu sur le Site Web, vous déclarez être le propriétaire exclusif de
l'intégralité du contenu et exclusivement ajouter des informations sous votre propre
responsabilité ou celle de tiers que vous représentez légalement et qui vous ont remis un
mandat à cette fin. Les textes et/ou photos de tiers ne peuvent être utilisés sans l'autorisation
préalable des intéressés.
Le Site Web “noble-retour.org” vous permet de vous inscrire à NOBLE RETOUR ASBL et
bénéficier par ricochet de ses services. Toutefois, chaque membre doit respecter les statuts, le
règlement d’ordre intérieur et nos conditions générales pour pouvoir bénéficier des services
de NOBLE RETOUR ASBL.
Toute utilisation ou contribution à www.noble-retour.org est exclusivement réservée aux
utilisateurs enregistrés et régie par les conditions d'utilisation spécifiques reprises à l'art. 7.</p>
<p style="text-align:justify;">
<b>ARTICLE 2: CHAMP D'APPLICATION – MINEURS D'ÂGE</b>
Pour pouvoir faire une demande d’inscription sur www.noble-retour.org ,vous devez être
âgé(e) d'au moins 16 ans. Si vous êtes âgé(e) de moins de 16 ans, NOBLE RETOUR ASBL
vous demande de faire confirmer vos interventions par vos parents ou tuteurs légaux et d'avoir
préalablement obtenu l'accord de vos parents, tuteurs ou représentants légaux. NOBLE
RETOUR ASBL se réserve le droit de refuser une demande d’inscription si elle a des raisons
de craindre que vous êtes mineur. NOBLE RETOUR ASBL invite les utilisateurs mineurs qui
communiquent des données personnelles de lire également auparavant la déclaration en
matière de protection de la vie privée de NOBLE RETOUR ASBL et d'en discuter avec leurs
parents, tuteurs ou représentants légaux.
</p>
<p style="text-align:justify;">
<b>ARTICLE 3: ENTRETIEN</b><br/>
Pas de garanties :
Les informations reprises sur le Site Web sont de nature générale. Les informations ne sont
pas calibrées en fonction de votre situation personnelle ou spécifique, et ne peuvent donc être
considérées comme un avis personnel, professionnel et/ou juridique à l'utilisateur.
NOBLE RETOUR ASBL se réserve le droit de modifier et/ou d'écourter le contenu du Site
Web (liens inclus) et des informations qui y ont été introduites, et ce, à tout moment et sansPage | 3
annonce ou notification préalable, ainsi que de comparer les informations que vous avez
introduites afin d'en contrôler l'exactitude et de les vérifier auprès de tiers.
</p>
<p style="text-align:justify;">
<b>Inexactitudes:</b>
NOBLE RETOUR ASBL met tout en œuvre pour que les informations mises à disposition
soient complètes, exactes, précises et à jour. Malgré tous ses efforts, il reste toujours possible
que des inexactitudes se soient glissées dans les informations mises à disposition. Si les
informations communiquées devaient comporter des inexactitudes ou si certaines
informations devaient être indisponibles sur ou via le Site Web, NOBLE RETOUR ASBL
fera tout son possible pour remédier le plus rapidement possible à cette situation.
La responsabilité de NOBLE RETOUR ASBL ne peut toutefois être engagée pour les
dommages directs et indirects résultant de l'utilisation des informations reprises sur le Site
Web, et ce, au sens le plus large du terme pour autant qu'autorisé par la loi.
Si vous deviez constater des inexactitudes dans les informations mises à disposition via le Site
Web ou relever des informations ou créations qui, selon vous, n'ont pas leur place sur un tel
site ou qui enfreignent vos droits ou ceux de tiers, nous vous invitons à contacter le
gestionnaire du Site Web à l'adresse suivante: info@noble-retour.org
</p>
<p style="text-align:justify;">
<b>Contenu de tiers :</b>
NOBLE RETOUR ASBL met à la disposition de ses membres un espace personnalisé. Cet
espace leur permettra de télécharger les documents personnels utiles à NOBLE RETOUR
ASBL dans le processus de rapatriement du membre en cas de décès. Le membre pourra aussi
avoir accès à une carte électronique de membre lui renseignant sur son statut. Il est de sa
responsabilité de mettre à jour ses données personnelles tels que changement d’adresse, nom
bénéficiaire etc. NOBLE RETOUR ASBL ne porte par conséquent pas la moindre part de
responsabilité concernant le contenu, y compris celui généré par les utilisateurs ("user
generated content"), des espaces personnels. NOBLE RETOUR ASBL n'est pas tenue
d'effectuer des contrôles ni d'exercer la moindre surveillance des activités qui se déroulent sur
les espaces personnels des membres.
</p>
<p style="text-align:justify">
<b>Hyperliens:</b><br/>
La responsabilité de NOBLE RETOUR ASBL ne peut en aucun cas être engagée de quelque
manière que ce soit, directement ou indirectement, à l'égard de qui que ce soit pour des
dommages résultant de l'utilisation de ce Site Web ou de tout autre site web, notamment à la
suite de liens ou hyperliens, en ce compris, sans limitation, toutes les pertes, interruptions de
travail et/ou endommagements de programmes ou autres données de tout système
informatique, appareillage, programmation ou autre.
Le Site Web peut contenir des hyperliens vers des sites web ou vers des pages de tiers, ou y
renvoyer indirectement. Le placement de liens vers ces sites web ou vers ces pages ne
signifie en aucune manière une quelconque approbation implicite de leur contenu. NOBLE
RETOUR ASBL déclare formellement n'avoir aucun contrôle quant au contenu ou autres
caractéristiques de ces sites web et que sa responsabilité ne peut en aucun cas être engagée
pour le contenu ou les autres caractéristiques desdits sites ou pour toute autre forme de
dommage résultant de leur utilisation. Les conditions générales ou la déclaration en matière
de respect de la vie privée de ces sites web peuvent en outre être différentes de celles de
NOBLE RETOUR ASBL.</p>
<p style="text-align:justify;">
<b>ARTICLE 4: FONCTIONNEMENT TECHNIQUE</b><br/>
NOBLE RETOUR ASBL n'offre aucune garantie quant au bon fonctionnement du Site Web
et sa responsabilité ne peut en aucune manière être engagée en cas de mauvais
fonctionnement ou de (in)disponibilité temporaire du Site Web, ou de retard de transfert des
informations et/ou de défaillance du serveur sur lequel le Site Web est hébergés. En cas de
défaillance ou d'interruption, NOBLE RETOUR ASBL mettra tout en œuvre pour remédier le
plus rapidement possible au problèmeme.
La responsabilité de NOBLE RETOUR ASBL ne peut en outre jamais être engagée pour
quelque forme de dommage, direct ou indirect, que ce soit, comme notamment la perte de
données résultant d'une panne technique ou d'une erreur humaine découlant de l'accès ou de
l'utilisation du Site Web.
NOBLE RETOUR ASBL peut, et ce, sans notification préalable, mettre le Site Web
(temporairement) hors service et en limiter l'usage dans la mesure où cela s'impose pour la
réalisation d'un entretien raisonnablement nécessaire ou d'une mise à jour ou amélioration du
système devenue nécessaire, et ce, sans qu'aucun dédommagement ne puisse être dû de ce fait
dans le chef de NOBLE RETOUR ASBL.
</p>
<p style="text-align:justify;">
<b>ARTICLE 5: PROPRIÉTÉ INTELLECTUELLE</b><br/>
NOBLE RETOUR ASBL est le propriétaire exclusif des droits de propriété intellectuelle
inhérents au Site Web. Elle vous accorde uniquement des droits d'usage. Le droit d'usage est
exclusif et incessible à des tiers. Vous vous engagez dans ce cadre à ne pas utiliser de
manière impropre, exploiter et/ou aliéner, en totalité ou en partie, de quelque manière et sous
quelque forme que ce soit, les éléments qui forment le Site Web.
Si vous placez un contenu sur le Site Web, vous accordez à NOBLE RETOUR ASBL le droit
d'utiliser toutes les informations ajoutées dans le cadre de ses activités habituelles, sans
qu'aucune indemnité ne soit prévue de ce fait, et ce, toutefois, dans le plus grand respect de
votre vie privée.
Le contenu de ce Site Web –y compris les marques, vidéos, logos, dessins, données, noms de
produits ou d'entreprises, textes, illustrations et modèles – est protégé par des droits de
propriété intellectuelle appartenant à NOBLE RETOUR ASBL, pour autant que ces droits ne
soient pas détenus par des tiers ayant mis le matériel à disposition.
Il est interdit, de stocker (à une autre fin que celle qui est nécessaire à l'utilisation du site
web), reproduire, modifier, diffuser, distribuer, vendre ou céder de toute autre manière, en
totalité ou en partie, des informations reprises sur le Site Web, sans en avoir obtenu
l'autorisation écrite préalable de NOBLE RETOUR ASBL, ou encore d'accorder quelque droit
que ce soit sur ces informations à des tiers. De brèves citations sont admises, excepté à des
fins commerciales, moyennant une mention claire de la source “NOBLE RETOUR ASBL” et
avec un hyperlien renvoyant au contenu original sur le Site Web.
</p>
<p style="text-align:justify;">
<b>ARTICLE 6: RÈGLEMENT DES PLAINTES ET LITIGES</b><br/>
En cas de réclamation concernant notre Site Web, nous vous invitons à nous contacter à
l’adresse : info@noble-retour.org . Nous mettrons tout en œuvre pour traiter votre
réclamation le plus rapidement possible.
L'utilisation du (des) Site(s) Web et des présentes Conditions est régie par le droit
belge. Seuls les Cours et Tribunaux situés à Charleroi, division Charleroi, sont compétents
pour connaître des litiges, sans préjudice des dispositions du droit impératif ou d'ordre public
qui pourraient renvoyer devant d'autres cours ou tribunaux compétents, notamment en matière
de litiges de consommation.
Si une autre juridiction est malgré tout compétente en vertu du droit international,
l'interprétation des présentes Conditions devra en premier lieu se faire sur la base du Code de
droit économique du 28 février 2013.
</p>
<p style="text-align:justify;">
<b>ARTICLE 7: CONDITIONS D'UTILISATION SPÉCIFIQUES:</b><br/>
Généralités :
Les présentes conditions d'utilisation spécifiques régissent votre utilisation du Site Web
“www.noble-retour.org”
Enregistrement :
Pour vous enregistrer, vous devez remplir le formulaire d’adhésion, accepter nos statuts et
règlement d’ordre intérieur ainsi que nos conditions générales. Vous recevrez par email une
confirmation d’inscription et les codes d’accès que vous pourrez changer. Le même compte
vous donne accès aux deux Applications. Pour vous permettre, en tant que membre adhérent,
de consulter et/ou de modifier les informations personnelles, votre statut vis à vis de NR asbl.
NOBLE RETOUR ASBL se réserve le droit de limiter ou de refuser l'accès à une ou plusieurs
Applications si vous ne disposez pas de la compétence requise. NOBLE RETOUR ASBL se
réserve également le droit de refuser un enregistrement ou de bloquer un compte. Dans un tel
cas, aucune responsabilité, perte dommageable, frais ou indemnité ne pourra être imputé au
gestionnaire du site Web ou des applications.
</p>
<p style="text-align:justify;">
Vous êtes responsable de l'exactitude et de la complétude des données fournies et déclarez ne
pas avoir utilisé frauduleusement l'identité d'une quelconque autre personne, un faux nom ou
dénomination commerciale ou alias, utilisation pour laquelle vous n'avez pas obtenu
l'autorisation en tant qu'utilisateur.<br/>
<b>Gestion d'ouverture de session :</b>
Vous êtes personnellement responsable de vos données d'ouverture de session (adresse e-mail
et mot de passe, données personnelles). Vous devez par conséquent mettre en œuvre tous les
moyens raisonnables afin de préserver la confidentialité de votre mot de passe et pour éviter
que celui-ci ainsi que, le cas échéant, votre e-id, puissent être utilisés par des tiers. Toute
utilisation des Applications, du sites web, après une identification valable à l'aide d'un mot de
passe vous appartenant sera réputée avoir été effectuée par vous-même.</p>
<p style="text-align:justify;">
Vous vous engagez à informer immmédiatement NOBLE RETOUR ASBL de toute
utilisation non-autorisée de votre compte ou de votre mot de passe, ou encore de toute autre
infraction, même potentielle, à la ssécurité du site Web et des Applications.<br/>
<b>Annulation – désinscription :</b><br/>
Si vous souhaitez annuler votre enregistrement dans www.noble-retour.org , il vous suffit
d'envoyer un courrier recommandé à NOBLE REOUR ASBL au 18 Rue Fouche, 6060
Charleroi ou par email info@noble-retour.org
La responsabilité de NOBLE RETOUR ASBL ne pourra pas être engagée de quelque manière
que ce soit pour les (agissements des organisations qui se trouvent derrière les) réseaux en
ligne sur lesquels vous détenez un profil personnel.
La responsabilité de NOBLE RETOUR ASBL ne peut, non plus, être engagée pour quelque
dommage ou perte que ce soit de données stockées à l'occasion d'une utilisation inappropriée
ou illicite de vos données personnelles numériques par vous-même.
Plus généralement, NOBLE RETOUR ASBL décline toute responsabilité contractuelle et
extracontractuelle pour tout dommage présentant un lien avec l'utilisation et/ou la visite du
site web et ce, pour autant que la présente exclusion de responsabilité n'enfreigne pas des
dispositions du droit impératif ou d'ordre public.</p>
<p style="text-align:justify;">
À cet égard, vous vous engagez, à l'exclusion de toute responsabilité dans le chef de NOBLE
RETOUR ASBL, à votre égard et à l'égard de tiers, à ce qui suit :
<ul>
<li>Une confidentialité adéquate concernant votre mot de passe ;</li>
<li>la complétude, le cas échéant une mise à jour complète, des données communiquées
qui sont nécessaires à l'établissement et à la gestion de votre coffre-fort numérique;</li>
<li>la désignation uniquement de personnes de confiance disposant de la capacité
juridique requise;</li>
<li>plus généralement, une utilisation prudente et de bonne foi du site web www.nobleretour.org. Ce qui implique que vous n'importiez pas, lors de la réalisation de votre
d’espace personnelle numérique, que ce soit intentionnellement ou par imprudence ou
négligence, des virus, chevaux de Troie, vers, bots ou autres programmations de
nature à endommager, rendre inutilisables ou inaccessibles, effacer ou à permettre
l'appropriation de données électroniques, ou qui sont destinés contourner ou désactiver
les mesures techniques de sécurité d'un site web ou d'un environnement IT.</li>
</ul>
www.noble-retour.org
Via www.noble-retour.org vous pouvez conserver et modifier gratuitement vos souhaits pour
votre rapatriement, vos données personnelles, vous pouvez vous renseigner quant à votre
régularité vis à vis de NOBLE RETOUR ASBL.
La consignation de vos souhaits pour votre rapatriement se fait sur une base volontaire et n'a
aucun statut juridique particulier, contrairement, par exemple, à votre testament.
En utilisant notre site web pour consigner vos souhaits pour votre rapatriement, vous acceptez
ces conditions d'utilisation, en tant qu'utilisateur de www.noble-retour.org. Un contrat est, de
ce fait, établi entre NOBLE RETOUR ASBL et vous-même, en tant qu'utilisateur.Page | 7
NOBLE RETOUR ASBL peut analyser les données introduites par les utilisateurs du portail,
dans le but d'approcher les utilisateurs de manière ciblée avec des produits et services de
NOBLE RETOUR ASBL.
</p>
<p style="text-align:justify;">
En utilisant le portail, vous acceptez que vos données à caractère personnel soient traitées de
la manière décrite dans ces conditions d'utilisation.
De plus amples informations sur la manière dont NOBLE RETOUR ASBL traite vos données
à caractère personnel sont reprises dans la déclaration relative à la vie privée.
NOBLE RETOUR ASBL décline toute responsabilité pour tout dommage ou perte de
données stockées en cas d'utilisation inappropriée ou illicite de votre coffre-fort numérique
par vous-même.
Plus généralement, NOBLE RETOUR ASBL décline toute responsabilité contractuelle et
extracontractuelle pour tout dommage présentant un lien avec l'utilisation et/ou la visite du
site web et ce, pour autant que la présente exclusion de responsabilité n'enfreigne pas des
dispositions du droit impératif ou d'ordre public.
À cet égard, vous vous engagez, à l'exclusion de toute responsabilité dans le chef de NOBLE
RETOUR ASBL, à votre égard et à l'égard de tiers, à ce qui suit :<br/>
<ul>
<li> Une confidentialité adéquate concernant votre mot de passe et une utilisation prudente
de votre e-id;</li>
<li>La complétude, le cas échéant une mise à jour complète, des données communiquées
qui sont nécessaires à l'établissement et à la gestion de votre compte;</li>
<li> Plus généralement, une utilisation prudente et de bonne foi du site wwwnobleretour.org. Ce qui implique que vous n'importiez pas, que ce soit intentionnellement
ou par imprudence ou négligence, des virus, chevaux de Troie, vers, bots ou autres
programmations de nature à endommager, rendre inutilisables ou inaccessibles,
effacer ou à permettre l'appropriation de données électroniques, ou qui sont destinés à
contourner ou désactiver les mesures techniques de sécurité d'un site web ou d'un
environnement IT.</li>
</ul>
</p>
<p style="text-align:justify;">
Le droit belge s'applique à ces Conditions d'utilisation.
Les Conditions d'utilisation n'affectent pas les droits impératifs de l'Utilisateur en tant que
consommateur.
Les éventuels litiges portant sur ces Conditions d'utilisation seront soumis au tribunal
compétent selon le droit belge.
</p>


					</div>
				</div>
			</div>
	  </section>
</div>
	  
	</t>
</template>



<record id="cud_page2" model="website.page">
        <field name="website_published">True</field>
        <field name="url">/conditions</field>
        <field name="view_id" ref="cud3"/>
    </record>

</odoo>