<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>

<template id="confidentialite"> 

    <t t-call="website.layout">
	<div id="wrap" class="oe_structure oe_empty">
	
	
	<section class="s_cover parallax pt96 pb24 s_parallax_no_overflow_hidden" data-scroll-background-ratio="0" style="background-image: none;">
        <span class="s_parallax_bg oe_img_bg oe_custom_bg" style="background-image: url(&quot;/dummy_theme/static/images/faqs/banner.jpeg&quot;); background-position: 50% 50%;"/>
        <div class="container">
          <div class="row s_nb_column_fixed">
            <div class="col-lg-12 s_title" data-name="Title">
              <h1 class="s_title_thin" style="font-size: 62px; text-align: center;">
                <font style="color: rgb(255, 255, 255);">Déclaration sur la vie privée</font>
                <br/>
              </h1>
            </div>
            <div class="s_text pt16 pb16 offset-lg-2 col-lg-9" data-name="Text">
              <p class="lead" style="text-align: center;color:#fff;">
			  <!--
                En faisant un don à Noble Retour asbl, vous nous permettez de soulager davantage les familles tout en étant encore plus efficace
				-->
			 </p>
            </div>
          </div>
        </div>
      </section>
	 
	  </div>
	  
	  
	  
	  <section class="oe_structure oe_empty">
	  <div class="container">
		<div class="row">
			<div class="col-sm-12">
<br/>
ARTICLE 1er – GÉNÉRALITÉS<br/>
<b>1.1 NOBLE RETOUR ASBL respecte votre vie privée</b>
<p style="text-align:justify;">
Noble Retour asbl attache beaucoup d'importance à votre vie privée et souhaite traiter vos
données à caractère personnel de manière légale, honnête et transparente. Nous manipulons
vos données en parfaite conformité avec la législation et la réglementation en vigueur, et
notamment avec le Règlement général sur la protection des données. La présente déclaration
relative à la vie privée expose la manière dont NOBLE RETOUR ASBL traite les données à
caractère personnel qui vous concernent. Elle s'applique à toutes les données personnelles
traitées par NOBLE RETOUR ASBL. Il peut s'agir de données à caractère personnel qui vous
concernent en tant que membre mais aussi en tant que bénéficiaire, intermédiaire
d'assurances, partenaires, visiteur de nos sites web, candidat à une offre d'emploi, fournisseur,
etc.</p>
<b>1.2 Qui est NOBLE RETOUR ASBL?</b><br/>
<p style="text-align:justify;">
NOBLE RETOUR ASBL est une association sans but lucratif sis au 18 Rue Fouche 6060
Charleroi, enregistrée à la Banque Carrefour des Entreprises au numéro BE0 733 755 708.<br/>
<b>Elle a pour missions :</b><br/>
<ul>
<li>D’informer les populations sur les questions liées aux rapatriements funéraires.</li>
<li>Fournir une solution SIMPLE, EFFICACE et DÉMOCRATIQUE aux problèmes
financiers posés par le décès d’un membre du réseau.</li>
<li>Permettre à ses membres de bénéficier d’un RETOUR DIGNE vers la terre mère, en
cas de décès.</li>
<li>Permettre aux familles de faire leur deuil sereinement en assurant la PRISE EN
CHARGE ADMINISTRATIVE liée au rapatriement.</li>
</ul><br/>
NOBLE RETOUR ASBL travaille à cet effet avec des spécialistes du domaine funéraire pour
vous assurer les services qu’elle propose.</p>
<p>
<b>
1.3 Qu'est-ce qu'une donnée à caractère personnel et qu'entend-on par traitement de
données à caractère personnel ?</b><br/>
Une donnée à caractère personnel est toute information concernant une personne physique
identifiée ou identifiable. Il peut s'agir du nom et des coordonnées de cette personne, de sa
date de naissance, d'une photo et de toute autre information qui est ou peut être reliée à cette
personne physique. Par exemple, une adresse électronique, un numéro de téléphone (y
compris le numéro de téléphone professionnel), un numéro de police ou un code de
connexion.
Par traitement des données à caractère personnel, on entend toute opération ou tout ensemble
d'opérations appliquées à des données à caractère personnel. Ces opérations sont très variées
et se rapportent notamment à la collecte, à la conservation, à l'utilisation, à la modification et
à la communication de ces données, jusqu'à leur destruction.<br/>

<b>1.4 Qui est responsable du traitement de vos données à caractère personnel ?</b><br/>
NOBLE RETOUR ASBL est responsable du traitement de vos données à caractère personnel
dans le processus de l’aide au rapatriement. NOBLE RETOUR ASBL est responsable du
traitement de vos données à caractère personnel dans le domaine de l'organisation du
rapatriement des dépouilles de ses membres.<br/>
<b>ARTICLE 2 : QUELS SONT VOS DROITS EN MATIÈRE DE PROTECTION DE VOS DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ?</b><br/>
Vous avez toujours le droit de consulter, corriger, limiter ou supprimer vos données à
caractère personnel. Vous avez également le droit de contester le traitement de ces données, et
de les transférer à tout moment. Nous répondrons à votre requête, à condition qu'elle soit
fondée et raisonnable.
Vous pouvez vous opposer à toute utilisation de vos données à caractère personnel à des fins
de marketing direct.
Si vous avez donné votre autorisation explicite (quant au traitement de vos données
médicales, à l'utilisation de vos données à des fins de marketing direct, etc.), vous avez
également le droit de la retirer. Les mesures prises par NOBLE RETOUR ASBL avant le
retrait de votre autorisation resteront valables.
Enfin, vous avez toujours le droit de déposer une plainte auprès de l'Autorité de protection des
données (voir www.autoriteprotectiondonnees.be - rue de la Presse 35 à 1000 Bruxelles - +32
(0)2 274 48 00).
Si vous souhaitez exercer l'un de ces droits, nous vous prions de nous signaler votre demande
avec un maximum de précisions. NOBLE RETOUR ASBL doit, en effet, pouvoir vous
identifier afin d'être certaine qu'il s'agit bien de vous et non d'une tierce personne essayant de
se faire passer pour vous. C'est la raison pour laquelle nous demanderons toujours une copie
d'une pièce d'identité valide. Nous sommes joignables par e-mail à l'adresse info@nobleretour.org ou par courrier à l'adresse suivante : 18 Rue Fouche - 6060 Charleroi.
<br/><b>ARTICLE 3 : POUR QUELS MOTIFS UTILISONS-NOUS VOS DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ?</b>
Nous traitons uniquement vos données personnelles si l'une des conditions suivantes est
remplie.<br/>
<b>3.1 Le traitement est nécessaire pour l’inscription de chaque futur membre
Ainsi, NOBLE RETOUR ASBL utilise notamment vos données pour :</b>
<ul>
<li>Évaluer si et à quelles conditions votre demande d’inscription est acceptable ;</li>
<li> Respecter nos statuts et règlement d’ordre intérieur</li>
<li>Pouvoir verser l’aide au rapatriement ;</li>
<li>Clôturer votre dossier de rapatriement de dépouille ;</li>
<li>Exécuter le contrat de rapatriement</li>
<li>Exécuter les contrats conclus avec les partenairesPage </li>
</ul>
<b>
3.2 Le traitement est nécessaire au respect des obligations légales
Il s’agit notamment des lois et réglementations suivantes :</b>
<ul>
<li> Les obligations légales dans le cadre de la lutte contre le blanchiment et contre le
terrorisme ;</li>
<li>La législation relative au traitement comptable des opérations </li>
<li>La législation relative aux obligations de rapport aux autorités administratives ;</li>
<li>La législation relative à la gestion des risques ;</li>
<li> La législation relative au traitement des réclamations ;</li>
<li>La législation relative aux obligations de rapport aux autorités de contrôle, notamment
à la BNB (Banque nationale de Belgique) et à l'Autorité de protection des données ;</li>
<li>La législation fiscale ;</li>
<li> La rrèglementation relative à l'obligation de répondre aux demandes des autorités
judiciaires (police, parquet, etc.) ;</li>
</ul>
<b>3.3 Le traitement est nécessaire à la sauvegarde de nos intérêts légitimes
Vos données à caractère personnel sont notamment traitées afin de :</b><br/>
<ul>
<li> Réaliser des études, des statistiques et des modèles (de risque, marketing et autres) ;</li>
<li> Créer des synergies, des gains d'efficacité et d'autres avantages organisationnels ou
fondés sur des processus ;</li>
<li> Permettre l'exercice et la défense des droits de NOBLE RETOUR ASBL, par exemple
en cas de litiges ;</li>
<li>Assurer ou contribuer à la gestion des membres et des associations ;</li>
<li>Assurer la gestion et l'amélioration du site web www.noble-retour.org, notamment que
NOBLE RETOUR ASBL puisse répondre au mieux à vos questions concernant ce site
web ;</li>
<li> Permettre la réorganisation ou la cession totale ou partielle d'activités dès lors que
NOBLE RETOUR ASBL réorganise ou cède ses activités commerciales. Dans ce cas,
vos données sont susceptibles d'être cédées à de nouvelles entités ou à des tiers
exerçant partiellement ou intégralement les activités commerciales de NOBLE
RETOUR ASBL</li>
<li>Assurer la sécurité de l'entreprise (enregistrements de caméras et autres mesures dans
le cadre de la détection des risques cybernétiques et de la lutte contre ceux-ci) ;</li>
<li> Réaliser des enregistrements à des fins de formation (enregistrements d'entretiens par
chat et par téléphone) ;</li>
<li> Publier le faire-part de décès ou l'image souvenir sur le site internet;</li>
<li> Mettre en place un fichier de prospects.</li>
</ul>
<b>3.4 Le traitement repose sur votre autorisation
Notamment dans les cadres suivants :</b><br/>
<ul>
	<li>Le traitement de vos données médicales ;</li>
	<li>L'analyse de votre comportement de navigation sur notre site web. Nous utilisons
	votre adresse IP et votre comportement de navigation pour établir un lien entre votre
	visite et vos préférences et pour vous envoyer, ainsi, des messages ciblés ;</li>
	<li>Le marketing direct, pour autant que votre autorisation soit requise (par exemple la
	fourniture d'un produit ou service unique de NOBLE RETOUR ASBL si vous n'êtes
	pas encore membre)</li>
	<li> L’enregistrement de votre C.V. et de votre évaluation éventuelle pour la création d'une
réserve de recrutement.</li>
</ul><br/>

<b>ARTICLE 4 : POURQUOI TRAITONS-NOUS VOS DONNÉES À
CARACTÈRE PERSONNEL ?</b><br/>
NOBLE RETOUR ASBL collecte et traite vos données à caractère personnel en vue de divers
objectifs. NOBLE RETOUR ASBL traitera exclusivement les données pertinentes en fonction
de l'objectif poursuivi.<br/>
<b>4.1 À quelles fins vos données à caractère personnel sont-elles traitées ?
Vos données sont traitées aux fins suivantes :</b>
<ul>
<li>Pour pouvoir vous identifier, vous contacter, vous conseiller et vous envoyer des
informations ;</li>
<li>Pour évaluer si et à quelles conditions devenir membre;</li>
<li>Pour fournir des services relatifs au rapatriement de corps via un maître d’oeuvre;</li>
<li>Pour étoffer la base de données de nos membres et gérer nos relations avec nos
membres;</li>
<li>Pour lutter contre la fraude ;</li>
<li>Pour pouvoir respecter la législation en vigueur (notamment les obligations
comptables, les obligations fiscales et les obligations en matière de lutte contre le
blanchiment) ;</li>
<li>Pour pouvoir effectuer les contrôles nécessaires (notamment dans le cadre de la
détection et de la prévention de la fraude) ;</li>
<li>Pour pouvoir traiter les réclamations/les compliments ;</li>
<li>Pour aligner l'offre de NOBLE RETOUR ASBL sur les besoins de ses membres ce qui
implique que NOBLE RETOUR ASBL est susceptible d'analyser vos données à
caractère personnel ;</li>
<li>Pour optimiser nostre site web ;</li>
<li>Pour le suivi de la qualité</li>
<li> Pour pouvoir payer les biens ou les services fournis.</li>
</ul>
<b>4.3 Par quels autres biais obtenons-nous vos données à caractère personnel ?</b><br/>
NOBLE RETOUR ASBL traite parfois des données personnelles publiques, c’est-à-dire des
données à caractère personnel qui sont disponibles publiquement. Il s'agit par exemple de
publications au Moniteur belge, de données à caractère personnel que vous avez vous-même
mises à disposition via une source publique (réseaux sociaux), etc. NOBLE RETOUR ASBL
peut également recevoir vos données à caractère personnel d'une personne ou instance autre
que vous-même. C'est notamment le cas lorsque vous figurez comme bénéficiaire dans un
contrat d'assurances. Dans le cadre de nos actions de marketing (direct), nous pouvons aussi
acheter vos données à des entreprises responsables de la collecte légale de vos données
<br/>
<b>ARTICLE 5 : COMMENT GÉRONS-NOUS VOS DONNÉES MÉDICALES ?</b><br/>
En votre qualité de membre adhérent, NOBLE RETOUR ASBL est susceptible de vous
demander de fournir un certain nombre de données médicales. Nous avons besoin de votre
autorisation explicite pour le traitement de ces données.<br/>
<b>5.1 Pourquoi demandons-nous vos données médicales ?</b><br/>
Nous pouvons demander vos données médicales durant le processus d’inscription des
membres, pendant la mise à jour annuelle. Les données médicales sont traitées dans le carde
de l’évaluation de la cotisation des membres, afin d’aider à la famille du membre décédé, afin
de vérifier à votre décès si l'état de santé renseigné au moment de l’inscription était véridique
et afin de régler d'éventuels litiges.<br/>
<b>5.2 Qui d'autre a accès à vos données médicales ?</b>
Seules les personnes qui, au sein de NOBLE RETOUR ASBL sont en charge du processus
relatif à vos données médicales ont accès à ces données. Outre cela, vos données médicales
sont fournies exclusivement aux personnes qui doivent prendre connaissance de ces données
dans le cadre d'un litige (un avocat par exemple) et aux autres personnes qui doivent
nécessairement avoir accès à vos données médicales.<br/>
<b>5.3 Autorisation et retrait d'autorisation</b><br/>
Nous avons besoin de votre autorisation explicite pour le traitement de vos données
médicales. En tant que membre, vous avez le droit de retirer votre autorisation explicite. Ce
retrait peut vous mener à la perte d’un ou de toutes les aides proposées par l’association.
Vous pouvez retirer votre autorisation en nous adressant une notification écrite, dûment
signée et datée, par e-mail info@noble-retour.org ou par courrier postal (18 Rue Fouche ,
6060 Charleroi), accompagnée d'une copie de votre carte d'identité ou passeport ou acte de
naissance, à titre d'identification.<br/>
<b>ARTICLE 6 : COMMENT NOBLE RETOUR ASBL PROTÈGE-T-ELLE
VOS DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ?</b><br/>
NOBLE RETOUR ASBL a pris des mesures techniques et organisationnelles adéquates pour
protéger vos données à caractère personnel contre toute perte ou contre toute forme de
traitement illégal.
NOBLE RETOUR ASBL a défini une politique de sécurité de l’information et a pris des
mesures électroniques et physiques en conséquence.<br/>
<b>ARTICLE 7 : QUI D'AUTRE REÇOIT VOS DONNÉES À CARACTÈRE
PERSONNEL ?</b><br/>
7.1 Transmission
Nous pouvons transmettre vos données à caractère personnel à toutes les entités juridiques qui
travaillent pour NOBLE RETOUR ASBL, ou qui font parties d’une asbl dans laquelle NR est
inscrite, aux ambassades d’origine de chaque membre, aux entreprises qui ont signées un
partenariat ou contrat avec NR asbl.
Cet échange se fait dans le cadre de l’exécution de nos statuts et règlement d’ordre intérieur.
Vos données à caractère personnel peuvent être échangées à des fins de marketing (direct) , y
compris avec les sociétés avec lesquelles vous n'avez pas encore établi de contacts ou de
relation contractuelle. Comme mentionné ci-dessus, vous avez évidemment le droit de
contester la transmission de vos données.
<b><br/>
Nous partageons vos données à caractère personnel avec d'autres organisations dans trois
situations :</b><br/>
<ul>
<li>Si cela s'avère nécessaire à l'exécution de nos missions dans lequel vous êtes
nécessairement impliqué(e) ;</li>
<li> Pour satisfaire à nos obligations légales (sur le plan fiscal par exemple) ;</li>
<li> Si nous avons un intérêt légitime à partager ces données.</li>
</ul>
<br/>
<b>
7.2 NOBLE RETOUR ASBL ne vend ni n'exploite vos données personnelles à des fins
commerciales par le biais de tiers</b><br/>
NOBLE RETOUR ASBL ne vendra, ni ne louera, ni ne distribuera vos données à caractère
personnel, ni ne les mettra commercialement à la disposition de tiers de manière différente
que celles décrites dans la présente déclaration relative à la vie privée ou à moins d'avoir
obtenu votre autorisation préalable.<br/>
<b>ARTICLE 8 : PENDANT COMBIEN DE TEMPS CONSERVONS-NOUS
VOS DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ?</b>
NOBLE RETOUR ASBL ne conservera pas vos données à caractère personnel plus
longtemps que la durée nécessaire aux fins pour lesquelles elles sont collectées et, dans tous
les cas, aussi longtemps que la réglementation spécifique l’exige, notamment eu égard aux
délais de prescription légaux (certaines actions des assurances-vie sont prescrites pendant 30
ans).<br/>
<b>ARTICLE 9 : COORDONNÉES DE NOBLE REOUR ASBL ET
INFORMATIONS COMPLÉMENTAIRES</b><br/>
<b>
Nous vous invitons à adresser vos requêtes ou questions relatives à la protection de la vie
privée à l'adresse suivante :</b>
NOBLE RETOUR ASBL
À l’att. Noble retour asbl
18 Rue Fouche
6060 Charleroi
Ou par e-mail à l'adresse info@noble-retour.org.
Vous avez également le droit de déposer une plainte concernant l'utilisation de vos données à
caractère personnel auprès de l'Autorité de protection des données
(www.autoriteprotectiondonnees.be).<br/>
<b>ARTICLE 10 : MODIFICATIONS</b><br/>
NR asbl est en droit de modifier la présente déclaration relative à la vie privée. La version la
plus récente est consultable à tout moment en suivant ce lien : https://www.nobleretour.org/fr/mentions-legales/declaration-vie-privee. Si vous souhaitez plus d'informations
sur la protection de la vie privée en général, nous vous invitons à consulter le site web de
l'Autorité belge de protection des données (voir www.autoriteprotectiondonnees.be).
Copyright 06/03/2020 NOBLE RETOUR ASBL
</p>			
			
			</div>
			</div>
		</div>
	  </section>
	  
	  
	  
	  
	</t>
</template>

<record id="confidentialite_page" model="website.page">
        <field name="website_published">True</field>
        <field name="url">/confidentialite</field>
        <field name="view_id" ref="confidentialite"/>
</record>

</odoo>